暖爐燃被單 焚宅燒死貓 火勢波及鄰居 265人凌晨逃生

暖爐燃被單 焚宅燒死貓
火勢波及鄰居 265人凌晨逃生

港聞

【本報訊】寒風凜凜，不少市民使用電暖爐驅寒，青衣長康邨昨凌晨一部電暖爐燒着被單引致火警，兩母子及時逃生，但一隻英國短毛貓葬身火海，火勢迅速蔓延，由屋內燒出走廊波及左鄰右舍，265人冒寒倉皇逃生，消防到場將火撲熄，無人受傷。

記者︰金敏琍 黎志偉

有居民在寒夜僅穿短褲疏散。
黎志偉攝

現場在長康邨康華樓17樓一個單位，面積約35平方米，連日天氣寒冷，姓卓（34歲）婦人開啟電暖爐驅寒，至昨凌晨3時許，電暖爐燒着床單起火，卓婦被驚醒連忙喚醒8歲兒子逃出火海，男戶主當時幸已外出。

疑爐頂放衣物肇禍

消防接報趕抵，開一條喉及出動一隊煙帽隊撲救，10分鐘後將火撲熄，265人自行疏散，其中50人一度逃到天台走避，最終由消防帶返安全地方。

起火單位付諸一炬，客廳熏黑，並發現一具貓焦屍，公共走廊及外牆以及鄰近數戶大門及鐵閘亦受波及。據悉，電暖爐頂部放了數件衣物，疑過熱燒着波及床單引起火警，並無可疑。

火警時天氣寒冷，氣溫低見11℃，居民逃生時頂着凜冽寒風落樓，有的衣衫單薄，有的披着毛氈保暖，有的只穿着拖鞋，甚至赤腳疏散，十分狼狽，救護員見狀取出反光保暖毯以助保暖。

住在21樓的招先生指，火警時很大煙，又沒有燈光，走廊漆黑一片，他帶備逃生三寶，手機、濕毛巾及鎖匙，他邊走邊報警，並拍門通知街坊逃生。他說，到達地下後發現用作掩面的濕毛巾滿是煙味，稱「感受到為何火警有人會被濃煙焗死」。

卓婦事後返回寓所收拾行李，因年近歲晚家園被毀甚感徬徨，房署派出職員到場了解協助，卓婦的胞兄亦到來幫忙。他表示，單位住有胞妹和外甥，並飼養了一隻英國短毛貓逾10年，火警中貓兒慘死，胞妹非常難過。
而肇事電暖爐放在房間，使用不算太久，至於甚麼牌子，卓婦則不願透露。據了解，屋邨辦事處已為卓婦一家安排臨時居所，並為該單位進行維修。

相關新聞

暖爐 電毯勿開通宵
港聞 4小時前

肇事電暖爐放在房間，使用不算太久，至於甚麼牌子，卓婦則不願透露。

大家唔洗擔心 放心用啦

on9
不嬲暖爐都寫明唔好放野上去唔好開住訓
凍就著多件衫cum 多張被啦屌

慘呀

隻貓好慘呀

鬼呀

用電發熱嘅野唔好貪平係常識

D街坊多得你唔少，夜媽媽凍冰冰

點解唔帶埋隻貓走wor

又係d公屋賤種，肯定貪平買支那野

個天帶走左佢了

九成支那牌

養咗成十年

電暖爐頂部放了數件衣物，疑過熱燒着波及床單引起火警

呢個理由玩左十幾年

隻貓最慘
低端人口就是但啦死左都無人理

短褲 後生女

好慘

8歲仔
34歲老母

去豐澤同百老匯插盲雙眼亂買都應該安全啦，佢用咩貨色心照啦，上支那買帶過境再加個萬能蘇，一定係咁

唉， 一係困住係籠，
一係逃生嗰啲順手關門

隻貓死左都報埋
香港新聞好撚低質
點解唔報下用咩牌子既暖爐,消防有無透露原因,受波及範圍詳情好過

你盲㗎? 睇多次先啦

無睇內文
我有養貓,但都覺報隻貓燒死好撚ON9
點解唔報埋幾多隻小強陪葬埋